\chapter{Konzept}
\label{ch:chapter04}
In diesem Kapitel wird darauf eingegangen wie Vorgegangen wurde, um verschiedene Konzepte zu entwickeln.
Dabei werden die vorher erwähnten Befragungen (\ref{ch:Recherche}) verwendet.
Daraus wird der Ist-Zustand 


\section{Konzeptentwicklung}
\label{sec:chapter04:Konzeptentwicklung}
Morbi magna augue, scelerisque in eleifend a, tristique vitae lorem. Vivamus non elementum nisi. Aliquam erat volutpat. Nunc pharetra, tortor ut adipiscing bibendum, orci ipsum mollis felis, ut euismod eros purus at tellus. Sed blandit eros at ante mattis in elementum tortor pharetra. Vivamus molestie mattis orci. Quisque ullamcorper, purus sit amet luctus viverra, turpis arcu imperdiet eros, sit amet viverra nisi ligula ut felis.

\subsection{Wie machen es Wettbewerber}
\label{sec:chapter04:grafiken:simple}
Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Donec sed ante odio. Integer semper, nibh id sollicitudin adipiscing, odio elit blandit mi, sit amet luctus mauris velit nec velit. Aenean commodo cursus magna, id mollis sapien gravida eu. Aenean eleifend, leo dignissim sodales mattis, tellus ante tempor nunc, vulputate tristique nisl metus sit amet tellus. Nullam sollicitudin, metus sit amet sagittis interdum, metus purus dapibus lacus, pharetra lobortis erat enim a leo. Suspendisse a augue in purus tempor blandit. Aliquam malesuada porttitor nibh vel adipiscing. In mi est, vulputate nec dapibus quis, pharetra vel lacus. Sed pellentesque egestas pretium. Praesent orci risus, ornare non accumsan id, gravida sed lectus. Mauris fermentum viverra neque at dignissim. Sed consectetur auctor lorem, eget volutpat urna sodales id. Etiam pellentesque velit quis sapien tempus convallis. 


\subsection{Vergleich mit Datenbanken}
\label{sec:chapter04:grafiken:subfloat}
Quisque non massa neque. In at placerat lacus. Integer urna augue, laoreet ac mattis sed, posuere ut turpis. Nunc a metus quis elit placerat ultricies vel a eros. Quisque condimentum aliquet fermentum. Integer arcu est, suscipit quis lacinia at, volutpat nec tortor. Proin feugiat tristique est eget luctus. Suspendisse porta mauris sed sapien egestas sit amet volutpat tellus ultricies. Nulla vulputate semper turpis sed blandit. Phasellus at tortor pulvinar nisi luctus gravida.
 

\section{Konzept A}
\label{sec:chapter03:tabellen}
Sed lobortis vestibulum euismod. Vivamus vestibulum gravida nisi vitae condimentum. Nullam nec lacus nibh. Phasellus arcu magna, varius eget viverra a, elementum eu dolor. Aliquam erat volutpat. Sed nibh leo, vestibulum quis lacinia in, vestibulum sollicitudin nulla. In iaculis, purus in imperdiet sagittis, tortor diam pellentesque lectus, eget faucibus ante elit at tortor.


\section{Konzept B}
\label{sec:chapter04:minimal}
Aliquam ut pretium lectus. Curabitur in eros et sapien aliquet luctus ut sit amet eros. Proin et libero non mi venenatis aliquet at sed lorem. Ut sed enim mi, id viverra eros. Cras metus ante, placerat id commodo at, molestie non libero. Aenean eu risus erat, vel consequat metus. Sed malesuada metus sit amet nisl viverra hendrerit.


